Jak již bylo v praktické části zmíněno požadavky pro systém se sbírali od tří hlavních cílových skupin - trenéři, hráči a jejich rodiče.

Funkční požadavky jsou rozdělené na ty, které budou uspokojené ještě v rámci bakalářské práce a na ty, které bude potřeba doplnit, pokud má aplikace splňovat stanovené cíle. Úplná implementace všech požadavků by přesáhla rozsah bakalářské práce a systém by nebylo možné odevzdat otestovaný včas a v dostatečné kvalitě. Funkcionalita implementovaná v rámci bakalářské práce ale vytvoří základní funkční kostru pro to, aby mohl být projekt v budoucnu úspěšně dokončen.

Dále jsou uvedeny nefunkční požadavky na systém. Některé z nich jsou neméně klíčové než ty funkční a zajistí splnění některých podmínek, které musí systém splnit.

Předtím než se uvedou veškeré požadavky, tak je potřeba si ujasnit jaké role v systému budou vystupovat.

\section{Role v systému}

V systému stačí rozlišovat dvě role - \textbf{trenér} a \textbf{hráč}. Rodiče se mohou přihlašovat do systému pomocí účtu svého dítěte, nebo-li hráče, jelikož rodiče v rámci systému budou mít zcela stejná práva a dostupnou funkcionalitu. Trenér má úplnou kontrolu nad týmem. Dá se říct, že je administrátorem týmu. Také uživatel, který zakládá nový tým se automaticky stává trenérem tohoto týmu a má nad ním plnou kontrolu. V budoucnu se jistě uvítá možnost rozlišování růyných "podrolí" role trenéra. Například správce týmu, fyzioterapeut a další, kteří budou mít o něco omezenější kontrolu nad týmem než trenér, ale větší než hráči.

\section{Funkční požadavky}

\subsection{V rámci BP}
V této kapitole jsou uvedené požadavky, které budou implmentované v rámci bakalářké práce.

\textbf{Neregistrovaný uživatel musí mít možnost:}
\begin{itemize}
    \item zaregistrovat se do systému
\end{itemize}

\textbf{Registrovaný uživatel musí mít možnost:}
\begin{itemize}
    \item přihlásit se do systému
    \item vytvořit nový tým
    \item vstoupit do existujícího týmu (pokud je jeho členem)
    \item obnovení hesla v případě jeho zapomenutí
\end{itemize}

\textbf{Trenér a hráč musí mít možnost:}
\begin{itemize}
    \item upravit si své osobní údaje - profil
    \item nastavit si stav na zraněný/nemocný
    \item zobrazit veškeré události týmu - tréninky, zápasy, turnaje, jiné akce
    \item zobrazit základní přehled (nástěnka) - aktuální události, současná služba, nejnovější diskuze
    \item zobrazit členy týmu a jejich detail
    \item zobrazit statistiky hráče
    \item napsat komentář k události
    \item vytvořit vlákno k diskuzi a následně do diskuze psát zprávy
    \item označit diskuzi jako uzavřenou nebo odstranit
\end{itemize}

\textbf{Trenér navíc musí mít možnost:}
\begin{itemize}
    \item přidat hráče do týmu
    \item přidat dalšího trenéra do týmu
    \item vytvořit událost - trénink, zápas, turnaj a další
    \item upravit, odstranit událost
    \item zobrazit tabulku se všemi úkoly a zda jsou úkoly hráči splněné
    \item vytvořit úkol pro hráče nebo skupinu hráčů
    \item upravit, odstranit úkol
    \item vytvořit službu z hráčů
    \item upravit službu
    \item přidat statistiky k hráči - počet odehraných minut nebo vstřelených branek a další
\end{itemize}

\textbf{Hráč navíc musí mít možnost:}
\begin{itemize}
    \item označit absenci u události
    \item zobrazit přiřazené úkoly
    \item označit úkol za splněný
\end{itemize}

\subsection{Mimo rámec BP}\label{additional-requirments}
V této kapitole jsou uvedené požadavky, které nebudou implmentované v rámci bakalářké práce, ale jsou nedílnou součástí celého projektu, pro to aby splnil stanovené cíle.

\textbf{Trenér a hráč musí mít možnost:}
\begin{itemize}
    \item poslat soukromou zprávu členovi týmu (nebo skupině členů)
    \item zobrazit veškeré týmové statistiky
    \item zobrazit v základním přehledu (nástěnka) aktuální tabulku soutěže s umístěním a výsledky
    \item dostávat oznámení ohledně událostí
    \item napsat komentář k úkolu nebo službě
    \item přidat video k úkolu
    \item vytvořit edukativní obsah - článek s obrázky, dokumenty nebo videi
    \item zobrazit fotogalerii
    \item zobrazit týmové dokumenty
\end{itemize}

\textbf{Trenér navíc musí mít možnost:}
\begin{itemize}
    \item přidat fotku do galerie
    \item nahrát týmový dokument (formáty doc, xls, pdf, jpg, png)
    \item exportovat současný stav týmu do excelového souboru
    \item zobrazit přehled o zaplacených příspěvcích a dalších akcí
    \item připravit trénink pomocí textu a různých médií (obrázky, videa, dokumenty) a přiřadit ho k určité události
    \item vést reporty k zápasům - stav utkání, vstřelené branky a asistence
\end{itemize}

\textbf{Hráč navíc musí mít možnost:}
\begin{itemize}
    \item zobrazit úkoly ostatních spoluhráčů
    \item napsat důvod absence
    \item nahrát dokument do svého profilu - například vysvědčení ze školy (formáty doc, xls, pdf, jpg, png)
    \item dostávat oznámení o přiřazených úkolech nebo službách
    \item zaplatit příspěvky nebo další akce
    \item vyplnit zdravotní kartu (alergie, pravidelné léky a tak dále)
\end{itemize}

\section{Nefunkční požadavky}

\begin{itemize}
    \item Webová aplikace bude obsahovat responzivní uživatelské rozhraní. Veškeré funkce základní funkce bude možné provést na mobilním zařízení.
    \item Webová aplikace bude funkční na moderních prohlížečích
        \begin{itemize}
            \item Chrome
            \item Firefox
            \item Safari
            \item Edge
        \end{itemize}
    \item Webová aplikace bude lokalizovaná. Bude obsahovat minimálně český a anglický jazyk.
    \item Systém bude možné v budoucnu jednoduše upravit nebo rozšířit.
    \item Systém umožní pracovat s citlivými údaji pouze osobě, která má na tyto údaje právo.
    \item Server dokáže přijímat větší množství požadavků, aniž by se to výrazně projevilo na délce čekání na jednotlivou žádost.
    \item Server bude s uživatelem komunikovat pomocí zabezpečeného protokolu HTTPS.
\end{itemize}